請教大家如何處理舊電腦

點先可以安全掉咗個hd唔怕俾人執咗摷返我啲資料？
雖然無咩不雅照片影片，但都唔想有機會俾人睇我啲野

我意思係可以絕對安心地掉咗去，應該唔係就咁del資料就夠，所以請教大家

利申，電腦白癡

用個錘仔揼爛個HDD

物理攻擊del資料

仲唔放心就真揼爛佢

你都係咁處理舊電腦？

扑爛d hdd ssd

拆開佢續隻碟畫花

洗一次機（用水）+士巴拿

買~/ 借~個電鑽鑽爆佢囉~~~
(可能都要拆開個case)

認真，最work
最非佢真係癲到碎片都要 extract出黎

普通用就咁format都得啦下話？
又冇機密

放落攪伴機攪碎佢

format 唔係幫你del走個index 咩
有心recover可以好易揾返啲file
起碼要write啲野落hdd到幾次先做到基本清除

樓上講揼爛應該最方便同最有效

放落廁所沖幾次

再掉佢幾次落地

多謝大家嘅建議，睇嚟都係扑鳩爛佢最穩陣

sdelete + 消磁 + 扑鳩爛佢

直接 format ,用最慢果種

高度私隱資料可以在format 前用 rewrite delete 嘅方法 rewrite 3-5 次，ccleaner 之類清垃圾軟件/ 有啲防毒都有呢個 function。

唔建議打爛佢，始終呢啲嘢入面都有啲有毒物質唔好嚴堆填&有啲有用材料。
攞去回收最環保，而家4電一腦回收又唔使錢上門收。

拆咗個hdd佢咪得

奇怪點解無人拍呢類影片，又實用又肯定多人睇

通常唔會掉

買螺絲批拆開佢拎走佢入邊幾塊金屬片就OK

開蓋，放少少沙入去，冚蓋，通電

真。磨沙